---
layout: post
title: クリエイティブの可能性 春合宿で東北にボランティアに行ってきました！ (1)
category : "24_7"
tags : [creative, possibility, tohoku, volunteer]
---
{% include JB/setup %} 

### チェックアウトの時いい忘れたこと ~ 感謝の気持ちの伝え方
  
最終日のチェックアウトの時、みんなに言うのを忘れていたことがあります。  
『今回見たこと、感じたことを、周囲の人に伝えましょう』ということ。   
できれば、より広く伝わる方法で。   
何を見たか、何を感じたかはは人それぞれでしょう。  
でも、とくに、今回参加した学生のみなさんに言いたいのは、  
この『伝える』という行為が、ありがとうの言葉を支援者に直接言うよりも  
ずっと、ずっと重要な感謝の表し方なのだということ。  

多くの賛同者に寄付をしてもらって、旅費は無料で行くことができた学生たち。  
小額ながら寄付をした一人として、私が思っていることを言うと、  
おそらく、寄付をした人たちは、自分への感謝の言葉なんて、  
誰一人として、欲しいなどとはまったく思ってないのだと思う。  

チェックアウトの際、『恩送り』という言葉を使っている人がいましたね。  
まさに、それをやって欲しいのです。  

昔、この映画を見て涙したのを思い出しました - Pay it forward  

<iframe class="thumbnail" width="420" height="315" src="http://www.youtube.com/embed/YsqshACpbuw?&start=203" frameborder="0" allowfullscreen></iframe>

そして、目の前のことに101%。  
あの寄付は、みんなの未来への投資です。  
あの時のみんなの顔を見ていた私は確信してます。  
きっと、想像した以上に、『なつかしい未来』が僕らを待ってる
